

要运用Picard定理来解决给定的二阶常微分方程初值问题，我们需要将其转换为一阶微分方程组的形式。

给定的初值问题是： $y'' + y'^2 - 2y = 0, y(0) = 1, y'(0) = 0$

第一步：将二阶ODE转换为一阶ODE系统

令 $y_1 = y$ 令 $y_2 = y'$

则： $y'_1 = y_2, y'_2 = y''$

将原方程移项得到 $y'' = 2y - y'^2$ 。代入 y_1, y_2 ： $y'_2 = 2y_1 - y_2^2$

所以，我们得到以下一阶ODE系统： $y'_1 = y_2, y'_2 = 2y_1 - y_2^2$

初始条件为： $y_1(0) = y(0) = 1, y_2(0) = y'(0) = 0$

我们将此系统写成向量形式。令 $Y(x) = (y_1(x), y_2(x))$ 。则 $Y'(x) = F(x, Y(x))$ ，其中 $F(x, Y) = (f_1(x, y_1, y_2), f_2(x, y_1, y_2)) = (y_2, 2y_1 - y_2^2)$ 。初始条件为 $Y(0) = Y_0 = (1, 0)$ 。

第二步：确定Picard定理的解存在区间

Picard定理要求函数 $F(x, Y)$ 在初始点 (x_0, Y_0) 附近的某个矩形区域

$R = [x_0 - a, x_0 + a] \times [y_{1,0} - b_1, y_{1,0} + b_1] \times [y_{2,0} - b_2, y_{2,0} + b_2]$ 上连续且关于 Y 满足Lipschitz条件。在我们的问题中， $x_0 = 0, y_{1,0} = 1, y_{2,0} = 0$ 。

选择一个区域 $R = [-a, a] \times [1 - b, 1 + b] \times [-b, b]$ ，其中 $a, b > 0$ 。函数 $F(x, Y) = (y_2, 2y_1 - y_2^2)$ 是连续的。我们还需要计算 $M = \max_{(x,Y) \in R} \|F(x, Y)\|$ 。
 $\|F(x, Y)\| = \sqrt{y_2^2 + (2y_1 - y_2^2)^2}$

在区域 R 中： $|y_2| \leq b$ 对于 $|2y_1 - y_2^2|$ ：由于 $1 - b \leq y_1 \leq 1 + b$ 且 $-b \leq y_2 \leq b$ ，所以 $0 \leq y_2^2 \leq b^2$ 。因此，

$2(1 - b) - b^2 \leq 2y_1 - y_2^2 \leq 2(1 + b) - 0 = 2 + 2b$ 。所以
 $|2y_1 - y_2^2| \leq \max(|2(1 - b) - b^2|, |2 + 2b|) = \max(|2 - 2b - b^2|, 2 + 2b)$ 。

所以 $M = \max(b, |2 - 2b - b^2|, 2 + 2b)$ 。由于 $b > 0$ ，显然 $2 + 2b > b$ 。因此 $M = \max(|2 - 2b - b^2|, 2 + 2b)$ 。

Picard定理给出的解存在区间长度 h 为 $h = \min(a, b/M)$ 。为了求最大可能的解存在区间，我们通常让 $a \rightarrow \infty$ ，使得 $h = b/M$ 。我们需要找到一个 b 值来最大化 $h(b) = b/M$ 。

分析 $M = \max(|2 - 2b - b^2|, 2 + 2b)$: 1. 当 $2 - 2b - b^2 \geq 0$ 时: 即 $b^2 + 2b - 2 \leq 0$ 。求根公式 $b = \frac{-2 \pm \sqrt{4 - 4(1)(-2)}}{2} = \frac{-2 \pm \sqrt{12}}{2} = -1 \pm \sqrt{3}$ 。由于 $b > 0$ ，此条件成立当 $0 < b \leq \sqrt{3} - 1$ (约 0.732)。在此区间内， $M = \max(2 - 2b - b^2, 2 + 2b)$ 。比较 $2 - 2b - b^2$ 和 $2 + 2b$: $(2 + 2b) - (2 - 2b - b^2) = b^2 + 4b$ 。对于 $b > 0$ ，此差值恒大于0。所以，当 $0 < b \leq \sqrt{3} - 1$ 时， $M = 2 + 2b$ 。此时 $h(b) = b/(2 + 2b)$ 。求导 $h'(b) = \frac{(2+2b)-2b}{(2+2b)^2} = \frac{2}{(2+2b)^2} > 0$ 。所以 $h(b)$ 在此区间内是增函数。最大值在 $b = \sqrt{3} - 1$ 处取到:
 $h(\sqrt{3} - 1) = \frac{\sqrt{3}-1}{2+2(\sqrt{3}-1)} = \frac{\sqrt{3}-1}{2\sqrt{3}} = \frac{1}{2} - \frac{1}{2\sqrt{3}} = \frac{1}{2} - \frac{\sqrt{3}}{6} = \frac{3-\sqrt{3}}{6} \approx 0.2113$ 。

1. 当 $2 - 2b - b^2 < 0$ 时: 即 $b > \sqrt{3} - 1$ 。此时

$|2 - 2b - b^2| = -(2 - 2b - b^2) = b^2 + 2b - 2$ 。所以

$M = \max(b^2 + 2b - 2, 2 + 2b)$ 。比较 $b^2 + 2b - 2$ 和 $2 + 2b$: 令

$b^2 + 2b - 2 = 2 + 2b$ ，则 $b^2 = 4$ ，所以 $b = 2$ (因为 $b > 0$)。

○ 当 $\sqrt{3} - 1 < b \leq 2$ 时: $b^2 + 2b - 2 \leq 2 + 2b$ 。所以 $M = 2 + 2b$ 。此时 $h(b) = b/(2 + 2b)$ 。同样是增函数。所以最大值在 $b = 2$ 处取到:
 $h(2) = 2/(2 + 2 * 2) = 2/6 = 1/3 \approx 0.3333$ 。这个值比之前的大。

○ 当 $b > 2$ 时: $b^2 + 2b - 2 > 2 + 2b$ 。所以 $M = b^2 + 2b - 2$ 。此时 $h(b) = b/(b^2 + 2b - 2)$ 。求导:
 $h'(b) = \frac{(b^2+2b-2) \cdot 1 - b \cdot (2b+2)}{(b^2+2b-2)^2} = \frac{b^2+2b-2-2b^2-2b}{(b^2+2b-2)^2} = \frac{-b^2-2}{(b^2+2b-2)^2}$ 。由于 $-b^2 - 2 < 0$ 且分母大于0，所以 $h'(b) < 0$ 。所以 $h(b)$ 在此区间是减函数。

综合上述分析，函数 $h(b)$ 的最大值在 $b = 2$ 时取到，为 $h = 1/3$ 。因此，解的存在区间为 $[x_0 - h, x_0 + h] = [-1/3, 1/3]$ 。

第三步：利用Picard序列求第二次近似解

Picard迭代公式为 $Y_{k+1}(x) = Y_0 + \int_{x_0}^x F(t, Y_k(t)) dt$ 。这里 $x_0 = 0, Y_0 = (1 \ 0)$ 。

$F(t, Y(t)) = (y_2(t) \ 2y_1(t) - y_2(t)^2)$ 。

1. 零次近似解 $Y_0(x)$: $Y_0(x) = Y_0 = (1 \ 0)$ 即 $y_{1,0}(x) = 1, y_{2,0}(x) = 0$ 。

2. 第一次近似解 $Y_1(x)$: $Y_1(x) = Y_0 + \int_0^x F(t, Y_0(t))dt$
 $Y_1(x) = (1 \ 0) + \int_0^x (y_{2,0}(t) \ 2y_{1,0}(t) - y_{2,0}(t)^2)dt$
 $Y_1(x) = (1 \ 0) + \int_0^x (0 \ 2(1) - (0)^2)dt$ $Y_1(x) = (1 \ 0) + \int_0^x (0 \ 2)dt$
 $Y_1(x) = (1 \ 0) + (\int_0^x 0dt \ \int_0^x 2dt) = (1 \ 0) + (0 \ 2x) = (1 \ 2x)$ 即
 $y_{1,1}(x) = 1, y_{2,1}(x) = 2x$ 。

3. 第二次近似解 $Y_2(x)$: $Y_2(x) = Y_0 + \int_0^x F(t, Y_1(t))dt$
 $Y_2(x) = (1 \ 0) + \int_0^x (y_{2,1}(t) \ 2y_{1,1}(t) - y_{2,1}(t)^2)dt$
 $Y_2(x) = (1 \ 0) + \int_0^x (2t \ 2(1) - (2t)^2)dt$
 $Y_2(x) = (1 \ 0) + \int_0^x (2t \ 2 - 4t^2)dt$
 $Y_2(x) = (1 \ 0) + (\int_0^x 2tdt \ \int_0^x (2 - 4t^2)dt)$
 $Y_2(x) = (1 \ 0) + ([t^2]_0^x \ [2t - \frac{4}{3}t^3]_0^x)$
 $Y_2(x) = (1 \ 0) + (x^2 \ 2x - \frac{4}{3}x^3) = (1 + x^2 \ 2x - \frac{4}{3}x^3)$

因此，第二次近似解为 $Y_2(x) = (1 + x^2 \ 2x - \frac{4}{3}x^3)$ 。由于 $y_1(x) = y(x)$ ，所以原问题 $y'' + y'^2 - 2y = 0$ 的第二次近似解是 $y_2(x) = 1 + x^2$ 。

总结：1. Picard定理解的存在区间： $[-1/3, 1/3]$ 。2. 第二次近似解 $y_2(x)$:
 $y_2(x) = 1 + x^2$ 。